美國會倡訂立「香港人權及民主法」 港府批干預香港事務

美國國會與行政當局中國委員會（CECC）周三發表中國人權年報，其中報告指受《基本法》保障的香港自治權，持續受到來自北京的侵蝕，自由受到限制，並建議香港考慮訂立「香港人權及民主法」，以利監察香港自治狀況。港府發言人回應時指對報告表示遺憾，認為報告偏頗結論及失實指控，重申外國議會不應以任何形式干預香港特別行政區的內部事務。

美國國會與行政當局中國委員會（CECC）周三發表中國人權年報，報告在涉及香港的篇章中，報告中列舉對香港發展的觀察。報告引述的事例，包括今年初立法會補選期間，多名參選人如香港眾志周庭、沙田區議員陳國強等，因所屬政治組織及政治立場，遭選舉主任DQ參選資格，並引述評論員形容做法有如「政治審查(political screening)」。

報告又關注港府持續對2014年民主運動的示威者及社運人士作出起訴；高鐵一地兩檢安排被大律師公會質疑違憲，並衝擊一國兩制及法治；銅鑼灣書店桂民海接受傳媒訪問「認罪」事件；以及陳文敏、戴耀廷、鄭松泰、陳雲根及陳浩天等學者與政客的言論自由受限。

委員會在報告建議，當局及議會應考慮訂立「香港人權及民主法」，以利監察香港自治狀況，並可重申美方對香港民主化的支持。報告又建議美國官員及國會議員，在與中國及香港官員會面的官方場合中，應強調香港的自治，在一國兩制下持續受侵蝕，正威脅美國對港政策基礎，尤其美國現時在法律上，賦予香港與中國大陸分開的特殊地位待遇。委員會亦促中國及香港政府盡快重啟政改，按《基本法》盡早實現特首及立法會雙普選，並制訂落實雙普選時間表。

政府發言人凌晨發聲明回應，指香港自回歸以來一直嚴格按照《基本法》的規定實行高度自治、港人治港，充分體現一國兩制得到全面和成功落實，認為報告中所指的「政治篩選」絕不存在。
港府重申《基本法》清楚訂明香港特別行政區是中華人民共和國不可分離的部分。「港獨」公然違反《基本法》，更直接損害國家主權、國家安全及領土完整，亦有違全面貫徹落實「一國兩制」，雖然十分重視言論自由，而言論自由亦受到《基本法》保障，表明港獨沒有討論空間。

在一國兩制下持續受侵蝕，正威脅美國對港政策基礎，尤其美國現時在法律上，賦予香港與中國大陸分開的特殊地位待遇。

越來越近

班狗官奸商個個拎外國護照又奶共理得香港7百幾萬人生死

meanwhile....

林鄭月娥：美國懲罰本港自己也有損失

美帝

之前陳浩天講要求美國取消關係法
美國大使館好似有回應話無咁既考慮，叫人唔洗擔心
而家美國國會就
真係撚狗咁撚港共同中共

不如比個地方建立新香港好似易攪D......

你香港政府自己鐘意做中國一部分

政治審查同打壓市民又鐘意跟足共匪唔想開放嘅

咁人地內政上又點解要將你分別對待???

你講得通咪出黎講下囉，定係你政府班人仲係幼稚到唔明現代社會文明唔係剩係睇經濟仲係睇民主自由人權??

美國立咩例關你港共撚事咩，你未繼續研究點賣港點送錢上大陸囉柒頭

特區政府回應美國報告
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就美國「國會及行政當局中國委員會」發表的報告，香港特別行政區政府發言人今日（十月十一日）在回應傳媒查詢時作以下回應：

「自回歸以來，香港特別行政區一直嚴格按照《基本法》的規定實行高度自治、『港人治港』，充分體現『一國兩制』得到全面和成功落實，這是國際社會有目共睹的。」

「《基本法》清楚訂明香港特別行政區是中華人民共和國不可分離的部分。『港獨』不但公然違反《基本法》，更直接損害國家主權、國家安全及領土完整，亦有違全面貫徹落實『一國兩制』，破壞香港特別行政區在《基本法》列明的憲制與法律基礎。特區政府十分重視言論自由，而言論自由亦受到《基本法》保障。然而，無論是有關的國際人權公約或法庭案例都清楚指出言論自由並非絕對。特區政府亦已多次表明，『港獨』沒有討論空間。」

「對於報告提及的其他事宜，包括二○一八年三月立法會補選、一宗就二○一六年立法會換屆選舉結果而提出的選舉呈請及廣深港高速鐵路的『一地兩檢』安排等，特區政府重申，特區政府一直嚴格按照『一國兩制』、《基本法》及香港法律處理香港事務。報告中所指的『政治篩選』絕不存在。」

「就報告載列的偏頗結論及失實指控，特區政府表示遺憾。特區政府重申，外國議會不應以任何形式干預香港特別行政區的內部事務。」

完
2018年10月11日（星期四）
香港時間2時27分

好波 再撥多兩錢火 侵侵睇到應該開你波

繼續死撐啦，最後啲官美國都去唔到唔好怪人

翻譯睇阿侵睇，仲要send去佢twitter

人哋立法你港共做乜干預人哋事務

本身有英文版

已經有英文

HKSARG responds to US report
*************************
In response to media enquiries, a spokesman for the Hong Kong Special Administrative Region (HKSAR) Government made the following response today (October 11) to a report issued by the United States (US) Congressional-Executive Commission on China:

"Since the return to the Motherland, the HKSAR has been exercising a high degree of autonomy and 'Hong Kong people administering Hong Kong' in strict accordance with the Basic Law. This demonstrates the full and successful implementation of the 'one country, two systems' principle, which has been widely recognised by the international community.

"The Basic Law clearly stipulates that the HKSAR is an inalienable part of the People's Republic of China (PRC). 'Hong Kong's independence' is a blatant violation of the Basic Law and a direct affront to the national sovereignty, security and territorial integrity of the PRC. 'Hong Kong's independence' runs counter to the successful implementation of the 'one country, two systems' principle and undermines the HKSAR’s constitutional and legal foundations as enshrined in the Basic Law. The HKSAR Government attaches great importance to freedom of speech, which is also protected by the Basic Law. However, both the relevant international human rights convention and court cases clearly point out that freedom of speech is not absolute. The HKSAR Government has also repeatedly stated that there is no room for discussing 'Hong Kong's independence'.

"For other issues mentioned in the report, including the Legislative Council (LegCo) By-election in March 2018, an election petition lodged against the results of the 2016 LegCo General Election, and the co-location arrangement of the Guangzhou-Shenzhen-Hong Kong Express Rail Link, etc, the HKSAR Government reiterates that it has all along been handling Hong Kong affairs strictly in accordance with the 'one country, two systems' principle, the Basic Law and the laws of Hong Kong. There is no question of 'political screening' as alleged by the report.

"The HKSAR Government expresses regret over the biased conclusions and unfounded accusations made by the report. The HKSAR Government reiterates that foreign legislatures should not interfere in any form in the internal affairs of the HKSAR."

Ends/Thursday, October 11, 2018
Issued at HKT 2:28

去侵侵個Twitter留言俾佢睇

同你簽 香港關係法 有著數個時就唔係干預
宜家按簽香港關係法既條文 「建議」你點做就干預

咁簡單啦 取消香港關係法咪永遠都唔洗干預囉

某類人：好人好姐人地得鬼閒搞你咩

人地搞得你即係你唔啱啦

一味講國制社會有目共睹，而家未就係國際社會屌尻你囉，定你覺得國際剩係得中共同港共呀

不過大家無謂再討論佢戇唔戇尻，佢目的係奶共賣港唔係為香港繁唔繁榮香港人仆唔仆街

我國係唔會唔岩既 亮劍啦。